Present value factor 問題

如果比既資料係「90 days to maturity, spot rate = 0.5 %」，假計用30/360 day count，點解個計法係1 / 1+(0.5% / 4)，個context 係計晒present value factor 之後計swap rate。

另外又有印象有d 情況下會係1 / (1+0.5%) ^ 0.25

究竟兩者有咩分別，咩情況下要用邊種方法計？

可能1999... 如果唔明問咩我再解..

不如你POST成條問題+答案上黎

唔該晒巴打幫手睇下

Usyd?

get唔到再問

唔該晒！一路想搵類似既解說但係唔知點搵。 咁係米姐係計swap rate 果時係用2 bond approach，所以題目都係比緊個quote 其實都係money market spot quotation / Libor quotation，而唔係effective rate？

只有係用effective rate 計PV 既時候先會用to the power 黎計？

再次唔該晒依位巴打

題目比既已annualized 左 所以冇關係
但你用黎計discounted yield *for instrument* (即係90/180/120 day to maturity 個d instrument) 就要用simple discount